★HK No IT】衞生署系統故障 47人錯誤接種兩劑相同疫苗

衞生署的「臨床訊息管理系統」失靈，令47名市民無辜被重複注射兩支相同疫苗！去年8月推出的上述系統，目的是互通衞生署、醫管局及參與「疫苗資助計劃」私家醫生的市民接種疫苗紀錄，惟相關程式早前故障，沒有顯示部分接種紀錄，令上述市民半年內重複接種兩支流感或肺炎球菌疫苗，衞生署向受影響人士道歉，強調事件不涉及個人資料外洩或未經授權人士下載的風險。有藥劑師表示，重複接種不會引致副作用，但市民或以為自己有另一支疫苗的保護力，白白承受感染風險。

衞生署今日(28日)自爆，於本月26日接獲醫管局通報，指「臨床訊息管理系統」出現接種紀錄不符的情況。該署調查發現，該程式出現問題，市民於部分衞生署診所接種流感或肺炎球菌疫苗的紀錄，未能向醫管局及參與「疫苗資助計劃」的私家醫生顯示，舉例有病人已打了流感針，但接種紀錄卻沒有紀錄。

醫管局及衞生署翻查紀錄系統的全部資料後，證實有47名人士的紀錄顯示於2018至2019季度曾接種兩劑相同的疫苗，當中涉及21名醫管局病人，以及26名使用「疫苗資助計劃」的人士，該署已即時聯絡受影響人士解釋事件及道歉。醫管局補充，事件涉及去年8月至今年2月期間，於公立醫院、專科或普通科門診診所接種流感或十三價肺炎球菌疫苗的21名病人，年齡由65歲至85歲不等。

衞生署指已修復有關電腦程式，傳送疫苗接種紀錄的運作於今午3時恢復，會繼續密切監察系統運作，避免同類事件發生。該署強調，是次事件與電子健康紀錄互通系統有關的服務不受影響。

$4000 派double不是夢

頂又係班IT9

RIP

IT 9 need die

錯乜都賴IT9

衰過141，錯閪唔出奇。

死唔信database可以同大灣區互通，你制大陸都唔制。

lm